當局拒立例規管口罩供應及價格 葉劉淑儀質疑理據 (葉劉唔係行政會議成員咩？)

政府表示，現時沒有計劃透過立法就口罩的供應和價格作硬性規管，認為此舉只會適得其反，不能解決供應緊絀問題。行政會議成員葉劉淑儀認為，即使疫情稍後減退，長遠仍然應該考慮將口罩及其他防疫物資列為儲備商品。她質疑當局拒絕立例的理據有問題，混淆視聽，不應將政府採購有問題與商人抬價混為一談。

葉劉淑儀在本台節目《千禧年代》電話訪問中表示，可以規管口罩的批發價不能高於入口價的一定百分比，零售價不可高於入口價一定百分比，但她承認執行上政府要做多很多功夫，包括派員巡查。

對於以《預防及控制疾病條例》界定本港進入緊急公共衛生狀況，實行價格規管，葉劉淑儀認為亦屬可行，她透露行政會議上星期已同意界定本港發生緊急公共衛生事故，但政務司司長張建宗見記者時未有正式宣布，她感到詫異。

港九藥房總商會副理事長張德榮表示，東南亞國家陸續實施口罩出口限制，貨源減少，目前業界主要從歐洲及南美等地入口口罩。他又說，口罩入口價現時較以往貴5至6倍，推高零售價，令市民有印象是藥房抬價，無奈「食死貓」。他個人認為，除非有完善系統，否則不應在市民搶購時管制價格，因為爭取口罩貨源可能要價高者得，當局難以界定商戶出價是否合理。

葉劉唔係行政會議成員咩？

點解佢覺得唔關自己事咁既？

佢行政會議唔係執緊政咩？佢突然會FF自己係反對黨、在野黨咁有趣？

精神科醫生好大壓力
迫唔到條癲婆返醫院